今日返工突然有好大既覺悟要投資

見到有個上左年紀(40尾到)既經理失左勢比人講閒話, 又唔夠膽辭職
全日成隻眼都紅哂 之後我即刻開ebanking買左幾萬蚊收息股
要快d買收息股等早d退休等老左唔駛比人撚狗

係囉我都終於儲左幾十蚊投資

買d幾千蚊一手既股, 等出糧時可以即刻買一手

月供啦

呢個年齡仲要應該要湊仔女

唉 錢真係萬能

巴打真係好彩
我年過四十先遇到高人指點
識得買六合彩

個機會率, 不過祝巴打你中頭獎

投資係一直都要做

除返開12個月如果個個月有幾千蚊息收下都咪話唔爽架

冇錢乜都假

一直都覺得打工好低賤
要靠人先生存到
比人連住喉嚨

做老閣咪係又係靠客

打工不如靠老豆

所以如果大家大方啲 識搵錢教唔識搵人點投資 成個Circle 健康 大家齊齊有錢賺

我諗起自己老細，07/08果陣買左十幾信九龍區車位，平均廿幾萬一個，加上本身有料，上年升人地唔升佢，即刻黑面，過兩日大老細即刻升番佢職

真係好撚慘 生活係香港 不變既定律 人食人 其實有時覺得有啲長輩都好慘 到咗咁嘅年紀仲要俾人撚狗咁撚 唉
利申 一定唔會生仔 唔想俾人撚一世！

你做得啱

投資要配合埋唔生仔先有用

如果生左仔都係要做

幾時都要搵多份後備收入。

由發現自己冇料又唔捱得就知得儲股收息呢條路

其實都算好事 起碼唔係發生係你自己度先有覺悟

同路人

allin992

同意

不過起碼要儲到一部分本金
10k美元起家

打工這方面 打工是不可能打工的 這輩子不可能打工的 。

做生意又不會做 就是偷這種東西 才能維持的了生活這樣子

進看守所感覺像回家一樣 在看守所里的感覺比家裏感覺好多了！

裏面個個都是人才，說話又好聽，我超喜歡裏面的！

X3

所以我不停學習美股交易

一辭一係做清潔保安一係做飲食 俾我都死頂唔走啦

冇錯，所以我由三年前月供一萬 3 , 823 , 939
再每月買三，四千 VOO

賺到笑

屋企有個錢 有私樓
你講野可以大聲過人啦

有錢all in 5號仔會唔會係好落後既觀念？

66喇

唔算落後 但唔算好選擇

港鐵？

你以為你老闆無買?

可能佢仲有幾層收緊租呀

邊隻好過佢
盈富？

重點唔係邊隻好
係all in=on9

一邊投資，一邊學多最少一門技能，如果唔係人到中年俾人揸住春袋真係好可憐

見議買美股ETF
因為只有美股keep 到長期係升市

巴打咁邊間好？

水漲期 等市底大掃貨

如果係買收息股長渣嘅話恆生可以考慮，只有買入股票嘅時候會收手續費同埋每個月收25存倉費，收息嘅手續費比其他銀行低好多。

個個都有錢賺 咁邊個比錢你賺？

綜援is the best

唔該曬

巴打邊行
女經理 ？

一通呢

咁你姐係買左邊隻？

輸得起先可以all in

多謝巴打教路

你本細收息都細
你本大點玩都贏,放係銀行都贏

呢樣真, 本大果d買盈富已經贏到

入到政府先係人生最好嘅投資

今日搭地鐵先聽到人輸左50萬

普通打工仔 年尾30歲 平均每月收息6000

5年前開始儲股票

大家一定要投資

真係鐘意收息既，應該去港交所開番個戶口先
收息皮費特平不特止，最重要係轉番出去先賣得，有助避免手痕賣完升左執唔番

幾錢人工儲幾多

幾多本

市值應該有七八八十萬，我都諗緊咁做

當五厘，五年有百四萬。巴打好勁

屋企曾經有車有樓 少少父幹
但一場戲劇性問題30歲先乜7都無晒，要出黎打工
不過又死唔去可以屈係公屋到，賺唔多但省d都可以儲少少錢，仲有少少機會可以翻身，但真係無咩頭緒應該投資咩同學咩手藝自保

只有六合彩中頭獎先可以斷尾唔駛再打工

當你儲夠十皮現價買2638
收息6000蚊一年,500蚊一個月
十皮先咁樣,你諗下你得幾皮果D點算

樓主邊間銀行買 大貓？

供股不敗

得6皮幾

好厲志，三年一倍

你咁樣計淨係計到現值，但唔代表我投左咁多錢
因為股價同股息會升

舉個例 我其中一隻係領展，平均價40
當年40蚊只有3.x%息，但依家72蚊都係3.x%息
但其實我實際收緊6.x%息，仲未計股價升幅

依家明白點解要及早投資嗎⋯少少分享⋯

有料自己做老細
冇料又想搵錢就投資俾人幫你搵錢
上市原意就係咁

本多忠勝

你買100萬 一年5%息
一年得果5萬息 有咩用

如果股價升1.5倍, 一個月就有1萬息

如果股價趺50%呢?

所以要溝下貨，平均投資

BTW 一個月一萬點計出黎?

其實錯晒
後生唔應該買收息股
反而要買QQQ BRK-B 哩啲增長股

仲有冇好既增長股推介？

100萬ALL IN 港燈
一個月都只係袋4千幾蚊息

投資仲重要過番工

700

唔洗做多4千幾唔好咩

乜港燈最多咩

你假設左佢股價不趺

2638定2號呀？

點玩法，唔識

買收息股點可以令你退休有保障? 你買幾百萬股5號?

我都明要投資 但唔知點入手好

根據由最高位買落嘅朋友所示
收息已經平返條數
但平唔返個心

證券行一定比銀行平，但我覺得如果長渣收息股都係用銀行好啲，畢竟講緊嘅係擺成幾十萬甚至過百萬係股票到，重要擺超過十年，好難講呢段期間會唔會重現金融風暴然後證券行倒閉。所有我覺得短炒用證券行無乜所謂，長渣嘅話都係銀行比較好。不過都係睇你願唔願意承擔呢個風險，我就選擇銀行算。

比你參考下

有新手基本要的資料

窮人太天真收息可以保障自己
股價跌既話,你筆錢又冇左截
你收幾多年息先=當初既本?

呢個世界有咩只升不跌？

有香港樓市

諗住買股票長揸收息，就直情提取實貨放落保險箱啦
登記個戶口號碼，派股息就自動入落去，連手續費同存倉費都慳番

岩岩做野冇耐
有大約三萬到想投資 應該點開始好
定儲多啲先玩？

想投資就上少d連登 好多賭徒

有邊隻值得咁做 十年八載嘅嘢真係好難講

同問

首先幾時都唔好用晒身家去投資
幾時都應該要有六個月備用現金

其次考慮自己既正職既賺錢能力
賺得多就可以投資多 d
例如你每個月扣完稅同開支係你既淨收入
每個月將淨收入一半放入股市係一個合理既做法
你可以慢慢摸索
唔好做高風險投資
諗下點樣低風險得黎又穩賺
同時要睇書 一路學一路試
目的係要試出一個投資系統 可以幫你累積財富

長遠黎講 你一定要對投資有一個系統 經得起風浪
唔係就賺埋都唔夠蝕

得2百萬
之前窩輪輸左50萬
人又廢 唔知點生存落去

唔做好功課學人玩窩輪呢d咁高風險既賭博?
奇兵有異於王道 王道迂闊而莫為

投資之後你會好大覺悟番工

真係要投資呀
唔識寧願拎去做定期都咪撚擺係戶口咁on9

LM

儲左一百萬
之前80萬平注左 5 1928 410 3070
仲有無咩介紹

作為一個新手買股，
同埋你得3萬蚊，過夜都唔夠，
首先問下自己呢3萬蚊對你重唔重要？

如果唔重要就自己試下買，輸佐當學野，
買本書睇下，上網睇下文章，評論等等，
睇書真係有用，你最少要知道股市個基本運作同一啲術語等等

如果啲錢係重要既，都要買本書睇下，上網睇下文章，
然後去銀行供股當個體驗，
供股既詳細可以搵返個供股post，入面有教學

假如你深入研究左隻股票，公司基本面無變，而你只係專注係股息現金流既話，股價跌其實對你既生活冇負面影響。相反係一個好既投資機會，因為你可以用較低既價錢創造更大既現金流。
買收息股同增長股唔同，要明白現金流先係重點。股價增長只係甜頭。

首先你要搵到一間唔會撚股東既公司
間公司撚股東 幾多現金流都無意思

2638算唔算?
業務簡單
極低增長
股價又唔郁

投資考眼光

2800最安心

撚唔撚股東唔係睇股價郁唔郁
係睇間公司有無做出乜野坑股東既動作

買指數追蹤叫有眼光?

唔係

只不過股價有升有跌

你好似假設左窮人買股收息回唔到本姐。。

500蚊wo
即係你買起左一個連登毒撚每個月既其中一日，佢個月要搵一日出去炒散10個鐘但份量俾曬你 係個個月呀 俾10萬出黎 這買到一個人每個月既其中一日 一個月先30日 有咩唔好？

每年5萬wo

當我有500萬, 用黎買收息股
每月被動收入有成2萬幾蚊收入wo
起碼冇乜生活壓力/打風流工

佢地個概念係100萬先得5萬
冇諗過係每年都5萬

你地既概念係後生就收息
我既概念係後生買增長股

有用起黎每個月多幾千真係差好遠

唔等錢洗又可以由佢自己滾落去

買美股可以兩樣都有

收息股最好係未買2638

咩股 小妹呢邊睇睇果邊睇睇都唔識點玩

知道自己無料得呢條路行

你睇下如每個月想收3,4千蚊
個本有幾多先講

80萬左右
80萬一來保你俾人炒無工開都生存到
當買份保險咯
二來個個月多幾千可以用黎炒股滾大佢

算啦

就算你一千萬收息都會俾連登仔笑

佢地總會搵到你的投資方法短處發大黎講

1000萬點同。。。
問題你得幾萬玩。。
總結:冇家幹 ,人工要高先儲到個本
如果你得12k 點儲

其實都係風險回報問題

你敢博又好了解市況又好有信心
咪買增長股, 回報實高
風險相對高

但有部份人唔係諗住炒股(中線,短線)
財務知識又唔係咁豐富 , 又審視過自己可以負受既風險唔高
咪投資係D低風險到 (收息股/定期/債券)

個人認為收息股5-6%係呢個風險下幾唔錯
又唔識買股票, 又廢時放D錢係銀行

各施各法

我而家都係買增長股儲大個本先

應該係一邊月供 一邊儲錢
普通打工仔一個月
儲到1皮已經好理想

我自己都係咁

有月供有買賣

岩岩新手開始月供3號仔
諗住用一通供住先
真係供到超過15萬定30萬先轉

開股票戶口揾邊間好

港股小過15萬，搵最平既就得，一通，富途都OK~

想問下咁多位師兄 入門投資有咩書值得睇 因為想學 但無從入手

後生買增長股好過買收息股

35 歲算後生定中年?

一日未退休 一日都唔好主打收息股

三十歲,一半高增長科技, 一半收息, 月收息過萬。

利申: 善用槓桿

匯豐50%
騰訊50%

買定少少差唔多啦

真係買資產會提升個人力量 你老細升職後再黑面個大老細分分鐘自己退位讓賢

每年借4萬grant loan買中電食息有冇得諗
一手500股差唔多四皮
不過計埋息同手續費係咪冇賺或者接近0

爸打可唔可以詳細D講下？

月供好過
借好大風險

巴打有咩好介紹 如果都係用grant loan食息

講就容易，好似依家買，股價插水收咩息都補唔返

首先選股梗係揀有信心同實力既黎長揸收息

其次好似人地買樓咁 你自用既話升跌其實都唔太關你事

除非間公司出事派唔到息，或者咁岩跌個陣你要套現姐

想問巴打幾多本做到？

美股收30%股息稅

股票係咩組合?

一百萬本 搵隻收七厘既 咪差一個月6k倒
無本既 講咩都無用

利大本無歸

借低息錢, 買高息股/債。

本身我全倉收息野, 收得仲多, 但驚覺增長成份不足, 所以清左一半入左科技股。依家成個組合進展良好, 每日番工都好似幫自己退休倒數咁。

而且買收息野有個好處, 你會知道自己同時間做緊朋友, 每一日既財務狀況都會更好。因為你畢錢幫你打緊工, 係你訓覺既時間都搵緊錢。

呢個玩法仲可以玩多幾年, 到息口太高, 借唔到平息既時候, 我應該已經滾大左好多。到時再搵第二樣野玩, 投資無一世, 基本上就係每幾年一個浪, 一套主題, 食得到就跑羸好多人。計晒風險, 覺得回報大過風險就要博。

呢個時代最大風險係樣樣都驚, 科技股又話增長唔夠, 收租股又話樓市跌, 收息股又話賺息蝕價, 公用股又話核電廠爆炸, 攬住舊現金乜都唔做, 咁就一世靠份工啦。前題係份工養到你一世。

p loan?
apr 3厘算唔算低息？

好多人無考慮投資眼光
同研究時間成本尼d因素
結論系如果想長期有成績
上述因素投入好大（尢其前幾年）
所以對於普通人又對股市無大興趣既人
都系儲一筆錢， 相對低位入2800算啦

如果冇樓按，有咩辦法借到平錢呢？
仲有咩方法做到低息高摃杆？

講多dd 槓桿嚟聽吓 okay?

Loan1%息分15年還 有咩要擔心？